[求救]唔見手機+imei碼問題

小弟唔見左部手機

聞說知道imei 碼就可以stop 部機

我聽聞以前d 人執到部電話，
換張新sim卡，一打出個下電訊商就可以知個imei 碼，

但我想問如果d人執到之後冇用黎打電話，only 插sim 卡上網， 咁電訊商會否知道imei 碼？

即係唔打出 , only 上網的話 電訊商會否都知道？

求教

咩型號

imei係香港係冇咩用

就算變左0 一樣都用到